[原諒了] 22 宗個案警員已被訓斥 涉不當武力、語言、行為

警員使用武力問題一直備受關注，保安局局長李家超在立法會大會上表示，個別警務人員被指行為不當，警務處處長已訓斥其中共 22 宗個案的警務人員，個案涉及不當使用武力、不當語言及作出不當行為等。他續指，其中 4 宗個案已展開紀律覆檢，投訴警察課亦已接獲當中 19 宗個案的投訴。

李家超指，作出訓斥是為了即時介入，制止人員不當行為並加以糾正，讓其他警員知道相關行為不當，「訓斥係懲處機制嘅起點。」他續指，如果進一步調查後需要作出其他行動，會進行紀律或刑事調查，會按既定機制公平公正處理。

反斥議員出賣良心 李家超：你咪投訴囉！

民主黨立法會議員尹兆堅指，自己曾被警員以警棍擊向頭部，及被胡椒噴霧射中，但自己沒有被捕或被指違法，他又批評警方暴力對待記者，形容李家超是鴕鳥，漠視警察濫權的行為，斥他埋沒良心、出賣靈魂。

李家超則反駁，尹兆堅才是出賣良心，指議員提出的警察使用武力情況只是間歇片段，認為攝影角度與事實有不同。他又指，尹兆堅可向警隊投訴，並語帶不耐煩稱「你咪投訴囉，投訴既時候將你嘅故事講出來，理直氣壯嘅人應該去投訴。」

李家超又提到，由 2015 至 2019 年間，共有 362 宗警員個案因輕微違紀行為，須作紀律處分, 235 人經紀律研訊後被判罰，當中有 30人被革職、迫令退休或命令辭職。另外，100 人因刑事定罪被判罰，當中 55 人被革職、迫令退休或命令辭職。

多謝哂wo
以後有人犯法 法官訓斥下好啦

被訓斥好慘

黑警：好嬲好嬲
黑警手足

訓斥都得，咁小學生都叫紀律部隊啦

被革職嗰啲係因為佢哋黃

真係好on9
唔好講話用黃法官
用中立少少既法官我想知班仆街仲敢唔敢講「去投訴囉，去投訴囉」

李家超則反駁，尹兆堅才是出賣良心，指議員提出的警察使用武力情況只是間歇片段，認為攝影角度與事實有不同。他又指，尹兆堅可向警隊投訴，並語帶不耐煩稱「你咪投訴囉，投訴既時候將你嘅故事講出來，理直氣壯嘅人應該去投訴。」

呢個人d氣焰囂張到

咁不如記缺點同留堂啦 屌你老母

訓斥係你黑警自己嘅事，犯法就係犯法，刑事追訴期無期限，港共唔罩得你批死黑警好耐㗎，等死響監獄啦黑警

即係最低限度仲有45隻被刑事定罪完都仲可以繼續執行職務 咁幾時到七警果五隻嘢出冊後光榮復職啊!?

訓斥完唔洗坐，打8字交警升職添

不當武力唔使當刑事案上庭？
我輕輕推你一下，你都可以拉9我啦屌

大陸有「戒免談話」

呢條死仆街重黑人憎過林鄭

你死果一日
我一定會開香檳

李家超真係串過馬撚

訓斥都得，咁法律有乜嘢用